你地識既aa9，佢地生活過成點？

啱啱入行做aa9

二十個aa9入面

確實有一個可以過中產生活

但其他95% aa9

都係扮有錢既乞衣

帶垃圾假撈走去食7仔撈麵醫肚

讀唔成書(ive)

月入平均萬頭

個樣三尖八角

成日著d垃圾西裝以為自己好型

日日坐舖頭㩒電話

扮大袋上連登教人買樓

呢班撚樣日日比team head捽數扮死狗

企街乞人買樓就扮親切

呀sir呀sir

搣匙搣匙

買樓買樓

佢地會扮勁扮有錢

其實大部分都係窮撚

講到買樓百利無一害

買完樓供樓好幸福

但係佢地自己一世都買唔起樓

又要日日乞求人幫佢買樓

精神分裂

咁你呢

我啱啱新入行

淘寶隻撈力士未到未可以做專業人士住

通常有班人長期低收入妹妹下

但hea慣又無能力轉行

唯有繼續妹

妹到中年一事無成

抵你死呀aa9

成世人流流長

有排你乞呀賤種

只要有西裝著（淘寶499包運）信心返晒黎

拎住個透明拉鍊file

攞張售樓書企街隊鳩人

就會有錢入袋

咁你係咪加入佢地

利申 想入行

入左行就變專業人士

月入30萬

又可以借team head架車揸

扮大袋

你太串喇下下直拳

房屋台大業主3zero比人踢爆左偷圖上來扮大袋

我識個aa9 渣名車

我真係見親街邊啲aa狗都有啲睇佢唔起

20個中有一個中產

200個中有一個有錢

20000個中有一個屍生

95%係窮撚

同埋佢地成日借車揸

然後影相扮大袋

其實係佢地自己做到令人睇唔起佢

佢成日車我出入 真心勁

一有時間就上連登房屋台吹樓價升同踩人

做左aa之後買埋車

都係餐餐清，過緊低收入的日子，重喺充緊大頭而係住工廈

女都話可以開床單，男既真係轉行做鴨啦

收皮啦 劏房戶

千其唔好入行
做左2年
番工番12個鐘 遲到早走都比人屌到仆街
一星期有一日假 但係無數完全唔敢放
試過有同事同老細講放假
老細比佢放 之後同事番埋位
老細講左句 無數咪放假囉
之後自此無數真係唔敢放假
平日番工又係忙撚到仆街
每日朝早要寫份時間表話比老細聽 今日行程係點
想hea都無機會
出去撈客 真係日曬雨淋
對住d客 無論當日有機唔開心 都要笑住對佢地
有時d客 罵我辱悔我甚至講粗口屌埋我老母
我都唔可以反抗 因為一反抗 個客就無左
唔單止無左張單 番到去仲要比老細開波
錢係搵到既 除番開每月都有2萬到
但係為左呢2萬要做到咁
諗下值唔值得啦
我就無計 洗濕左個頭
其他工 人工無咁多 完全生活唔到
我仲有老豆老母 2個細路妹要養
轉行我就轉唔到架啦
未入行既你地 千其唔好步我後塵 踏上呢條不歸路

我識既aa都好似過得幾好 有時會打過黎吹下水 得閒去佢過邊就會約我食飯飲茶
過年過節都會送下野

以前咪好搵而家真係搵鬼做

好多aa9睇到呢個po紅都面晒

MD?

我見中原都冇咁harsh

呢行淘汰率高、做到10年8年既通常都幾有錢

唔講邊間行啦
而家都叫好少少
岩岩開始頭半年真係好辛苦 開唔到單
每月拎6k底薪
日日食m記 餐都唔咁叫
淨係食包
女朋友因為咁樣走左
老豆老母睇我唔起
日日番到去都係食公仔面 飯都唔留比我
細老妹見到咁都唔敢出聲
一星期起碼有2 3晚 偷偷地係被竇到喊

上唔上到主管，屌返人轉頭
我見有sales 話要上主管實得，但冇得開單搵少好多拒絕

其實佢啲佣點拆 唔係好和味㗎咩

唔係講咩連登仔fg個個30k，但照你個case轉工搵份差唔多人工又冇咁chur嘅工應該唔難掛，何必為嗰2皮俾人屌到咁

對各位連登仔黎講20k 30k 個個fg都有
我無你地咁本事

主管仲大壓力
你做屌人果個
下面成班真係同你淨上司下屬關係
無朋友
同埋主管對上咪又係有區經屌7你
搵得多唔多唔知
如果搵得仲少唔做啦

幾大？

你又係無讀大學？

西裝去邊度買？

做乜鳩？

佢層皇者物業升左180%

唔抵得？

主管兩隻字

應該係低學歷柒頭同基層賤種工先用

新樓盤佣金袋晒就和味囉

所以成日反口唔回佣比客

20中 有讀大學
西裝自己度身訂
一開始無錢買都係拎老豆去飲件西裝著住先

有學位去做aco仲好啦

保險9都一樣應去地獄

我見個個都有兩三層樓

早年做咪有囉 新人無客底無機會
出面撈到客都要回8 回9
所以做10單8單先等於佢一地一單
做做下我都慣左回

返12個鐘工有咩做？

朝早
睇新聞 睇完寫番對新聞見解
打電話update業主 每日60個
打電話睇下有無住人放盤 一星期要有5張放盤紙

下午
有樓睇就睇樓
無睇樓出去撈客

夜晚
繼續打電話 完成未做到的60個
如果當日未完成聽日做埋

如果有時忙出左去睇成日樓
咁果日唔止要做12個鐘了
無12點都難d走

講到咁勤力 點會只搵到$20000

寫對新聞見解比邊個睇？有咩用？
市場研究唔係back office做架咩

要靠睇新聞去研究就唔係研究啦

暫時係 希望遲d可以多d

仲做緊？
努力
一定有收獲

啲客咩事咁仆街屌人老母？

我睇完覺得自己係一個好客，我對AA唔該前唔該後，成交咗之後，我屋企人仲話想請佢哋食飯。

比老細睇 主要係寫番件事對樓市有咩影響
類似做assignment咁 寫篇野都有例去引證

其實都係幫自己增加墨水 同客吹水都係講番呢d

做唔齊KPI無底薪出？

你要測下自己半年至一年無單開頂唔頂到先啦

多數AA9都仆街講左回佣又反口

所以唔需要對佢地仁慈

有次同我客睇完樓
個單位我報比佢720萬
走左之後佢打比我話睇到28house 700萬
之後就屌我老母 話我呃9佢
比佢屌左5分鐘
我咪同佢講 唔好意思 我都好誠實 業主底價真係720萬
其他經紀開低價笠你 唔信的話 你試下搵佢買
之後我再wts問多次業主底價幾多 問佢點解有agent 28house會700萬 最後再cap番比個客睇

應該係中美利堆大行
依堆食佣食水好深

細行？

放開啲啦 請你好好放低呀

唔會既 但係佢唔會幫你 你同佢講野 佢唔會理你 當你透明
自己開個群組無果位同事既
有個同事咁樣迫左佢轉team

大行 唔講邊間啦

唔會炒？

有無人擺明呃底薪完全唔做野？

年輕人

我建議你搵到工就好轉行

你都唔想到左四十幾歲仲要企街求人買樓啦？

未見過會炒 但會迫你轉team
應該無人會咁樣做 得幾千蚊點夠洗

通常自己走？

唔做aa9通常仲可以轉行做乜？

可能你唔岩做呢做到咁辛苦得個兩皮 轉行啦

轉翻去保險

其實aa9收入同做得辛唔辛苦無關

轉去第2間行

跟住保險做唔掂又轉去做傳銷

大家都著西裝

專業人士

樓豬真係我偶像黎
由高登追你追到黎連登都未見到你張樓契

如果有工高過2皮一早走左

所以都咁辛苦 轉行啦
識人好似做中介咁 做朋友單都袋幾萬

轉去第二間行仲會做得掂？

所以呢行大把中年aa9妹妹下

轉行又無能力

人到中年又唔夠收入

抵死

點會呀 求其k11 啲sales 都可能有20k

我轉左行做aa9

一定會賺大錢

好快有

就算無

我都會借個客張契扮有

借team head架車來揸扮大袋

而家出面好多工都有20k以上。。。？
我見好多工都係萬幾

有讀大學都搞到咁

大佬 你有degree 又20中 又有每日做12小時嘅工作經驗
有冇搵工嫁你講到咁辛苦點解連比人炒都淨諗住轉行算

唔做都做左2年 好多野都上手 有客底 又唔想放棄住
一放棄又重新黎過

遲幾年轉行咪又係放棄重新嚟過 到30歲就冇得比你重新嚟過嫁啦

聽AA講，而家28house少咗假盤，放盤上去之前要主管先批核，唔可以亂放。

我遇過一個大行title係咩董事，中年亞嬋，實際垃圾一件，資料誤導，唔專業。仲夾我。約我睇樓前話叫$660，上去之前打比我話已經有客出$655，叫我睇完要快。最後我睇完唔岩。回家時，再睇28house，見到業主自讓$650。呢個AA離哂大譜。我之後WhatsApp 業主，問佢係咪有人還過價，佢話冇。

你信佢地d job position title

大把aa9人到中年無技能又低學歷轉唔到行

Hea慣著慣西裝遊手好閒

企舖頭門口食煙污染空氣

賤種

真正勁嘅AA唔係企街個堆

之前識個AA自己開間鋪，個鋪位買左。同地盤d 10呎櫃差唔多大細
50路幾層樓仔女送哂外國熟客收一半commission專做港島區以前大行出身有network

有中同U Grad做左半年放棄左話得4,5k底薪
半年無單開過，開到都要同條team分

我估同樓主講一樣100個入面唔知得幾個搵得多嘅AA

個個月入千萬，平時老西戴幾隻勞力屎幾部車出入

比錢養佢地仲咁撚串，咪唔好要囉，叫佢地食自己

咁假膠既
做得咁辛苦 又唔會諗轉team轉行
如果真係咁勤力丫 好多經理都會主動去叫佢過檔啦

拆佣間間大行都差唔多架啦
做得唔開心 又唔轉 假左啲

保險AA 扮得仲癲啦

黎句真，我都做過一段時間地產。之前上司又同我講賣新樓點好搵點好搵咁，到同事開到一張900萬三房單位時、原來袋得7000-8000蚊落袋，仲要一年後先出返黎份佣俾你（因為要層樓入伙果日先出佣）。上肥下瘦，主管食多多、下屬賺少少。日曬雨淋，要出戶外撈客但仲要同其他行家搶生意，幫客抽籤買樓又未必一定中。

新樓又唔係成日有，發展商慢慢咁出啲新樓，變相平時要做二手樓買賣。同啲客睇完5-6轉樓、轉頭佢地有權搵其他行家買、就算真係俾你做得成單生意，都係袋得幾千蚊落袋、因為賣新樓二手樓都有回佣制度。

以前做AA或者好搵既，但依家回佣回得咁勁、又有辣招稅、更唔洗望會取消稅制（因為樓價貴），有稅自然影響成交量、炒賣風氣減弱經紀自然食得少。
Btw,依家無做了

其實好睇你自己性格係點，係想做有彈性既工、定做routine野。做彈性既工可能地產岩你、付出多啲努力可能多啲回報，但我相信做地產發既人只得10%-20%，其餘80%都係長期搵得1萬-3萬咁。

論持續安穩地人工上升，可能政府工仲化算。俾條數你計，政府工係供「公積金」、姐係政府會每個月幫你供你份人工15%既錢俾你、淨低5%就你自己供，意思姐係政府每個月送多15%人工俾你。我識人做政府工做左5年野、人工2萬頭，個公積金戶口已經有40萬。

相反，你做地產係供強積金，每個月公司先幫你供5%、你自己供5%，佣金又要唔計落去，底薪低、蓄落公積金到其實少好多。

而且你做政府工連連跳point,點都穩定啲

仲未計你做經紀佣金工難向銀行做按揭，買樓又再有難度。

地産定保險

無知想問下有無得做freelance AA，part time形式唔跟行做？

做12個鐘，我哋屋村夜班應該有15K或以上，曾經試過24K，小學畢業，60或以上，有實Q牌就可以，唔洗咁辛苦

呢份工係偷呃拐騙嘅集中地，偏門兼邪門，你尚比較單純，及早轉行啦！

佢地係專業人士又點會偷呃拐騙

賺d錢用晒去買荷里活西裝同淘寶撈力士

無錢生活了

班友個腦裝屎

學歷低著西裝就自我感覺良好

無技能無學歷根本無能力轉工

變左個呀叔都日日求人先有飯開

屈蛇點睇

到你開到單就會爽
個個月佣金幾萬 仲未計老底有5千蚊使

早期係要捱下俾人屌架啦
呢份工耐左 就可以自由工作
有數返 上司都耐你唔何。
努力播種啦

事實係真係有唔少AA狗 MARK 高 扮講價
買家完全無錯

所以同客唔使講到咁死，除非已經出哂票同業主傾拎哂底價先算。

而且個客未出票，唔使咁落力傾同講死底價。
咪同佢講業主720萬叫價，有興趣咪出票傾，再盡力幫佢挫。

個客一日未俾票 ，你都真係未知實業主底價，又何必封死後路。

你客係信你就會俾票你傾同賣。
唔信你既就報乜柒價都唔會跟你買
努力搵多幾個客啦。

客都有分低質 高質。

2016年試過有條撚樣 簽左睇樓紙，同我講要免零佣。
我個次冇做佢生意，個筍盤都俾其他買家買左。
到而家條撚樣仲租緊樓，我仲報緊盤俾佢
仲幻想會跌

真係比較熟 AA，佢係個比較有錢朋友屋企人常用既 AA 來既，之前高峰期一年都有兩三單(每單都幾千樓)買賣比佢個種。咁個朋友都有推介呢個 AA，我地圍內都有搵呢個 AA 租同租。真心佢係跟得足同唔會吹到天花龍鳳個種，個比較有錢既朋友 FC 左，個 AA 真係撈得掂個種，拎過好多次 Top Sales，亦都手持三個單位一自住兩放租。而佢有新盤都唔駛出去同人搶客，因為佢既客都介紹唔小客比佢。試過有次一個電話比我有錢朋友屋企話有個二手靚盤，咁佢老豆就唔睇樓直接買個單位放租
但有更加多係入行幾年都撈唔掂

唔好亂用專業，聰哥仍在坐喺鐵籠㗎！

我個fd做左好多年aa9
依家有車有樓，屋企四部車，西裝幾千一套，三個單位
上年同我一齊唔做野玩足一年，日日掛機都仲每個月收緊十萬，佢話未來兩年唔做野都會仲收緊
又開公司，其他行業乜都撈
當然佢就係屌你地果個，依你就比人屌果個，就係依個分別

我朋友當年跟屍生，手下過千人，每月幾拾萬收人，1晚可以輸掉幾拾萬，擁有現值億元物業，風光一時，現已洗盡鉛華，平淡生活

你呢d似吹水多

睇你都未夠40，你問吓你嗰朋友，當年地產公司的歷史，風光史啦！金盆洗手亦不少

我三十，第一份工就同地產有關
果時都係上層日日開p
下層個個急住出糧，一賣倒簽左名就上寫字樓提早拎佣
唔見果時果班高層洗手，只係掛機抽水就有

分行經理也不是日日開p，分行冇數上頭都要叫開會，除非生意唔好和上頭落柯打去做嘢，我老友坐總部，有公司司機出入，上過傳媒，幾間大行的頭號人物都退休了，只係中記、利記的老頭係度獻世

當然日日係誇張講法
淫亂生活比一般人多
不過醒既幾年前轉左去海外盤食埋最後果轉
依家新入行真係無咩錢

有權有錢，樣子不差，加上手下大把有學識嘅靚女，點會把持得住呀！佢嘅洗費係嚇親我，佢邀請我一家人去佢屋企玩，我老婆和仔女都大開眼界，呢啲就係豪宅，三層樓，二梯一伙

你試吓問吓你個朋友，佢知唔知屍生為何取得控制權的故事，當年中、美、利（不是利嘉閣）三大行，嗰陣時啲頭頭（不是經理、區域經理，係港九、新的話事人的嘅收入係你想唔到，都過去了！

一千個當中有一個唔奇

但係佢所有物業都離佢而去，過眼煙雲，過著平淡生活

@屈

想知d 女aa 係咪真係會開床單

唔打就唔正常啦

點解咁多人睇佢地唔起？

因為佢地都睇唔起自己

佢哋感覺良好，偷呃拐騙係技術，唔出奇制勝點開單，搵食啫，體諒吓啦，生活逼人呀！

自己去求証！

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

攪到要做aa9為生

人地咁嘅反應好合理。只可話唔好彩，份糧包埋

究竟係業主定aa 出問題，你哋估吓？

做第三者都好多新聞啦 床單有幾閒
但樣衰 窮 就唔好諗
正經去叫雞算啦

好似係勾2嫂比人打

我身邊冇AA9
不過有次食飯,我到先行過D新樓盤 成班AA9 追撚住我
屌你老母 跟埋上電梯

我女朋友阿哥好撚有錢 遲我地3分鐘到
但冇人sell佢

之後佢話:
所以班人咪日日企係跟出跟入 開唔到單
邊個有錢 邊個冇錢都唔識分

利申: 唔係窮, 不過買唔起千幾萬樓同法拉利

讀唔成書係咁架啦

讀書唔成可以行正路，為咗賺錢嘅手段不好，偏門行業

記住叫aa9回佣

回90-95%最小

已經冇本事再買啦！

行過去隔離舖頭門口
成班煲煙

我條女個呀哥同表弟做AA狗
佢呀哥中原散仔做到Director ，沒父蔭
有班細的幫佢跑數，上年年收入5M
平日有時間就接對仔女放學，做GYM
星期六日先去屌下啲細的

住柏傲山千呎樓
上年買左部法拉利
拎33蚊買滙豐，題下佢比佢串返轉頭話有錢吹咩
去日本專揀聖誕去，成十皮玩5日完全沒所謂

佢表弟就Asso 都讀唔掂
比City 勸佢退學
跟佢呀哥撈幾年，日日企到十點
又開到單，個個YouTuber雪姨就係搵佢買
因為佢表弟On9,個雪姨睇100個盤，睇足半年都陪佢睇
計埋計埋一個月都3皮幾

我就普通Sales 仔
月入30K，都係做到仆街
日日比條女屌話我唔肯去做地產
話反正都係Sales，點解唔賣樓賺多啲
而且有人版係到發撚左達，沒哂聲出。
心理好撚唔平衡，有衝動去試下做。

無人會比盤你做
依個方法行唔通
識人>識字
如果你有一百幾十個獨家盤可以咁做
無既話算啦

上面有位人兄做到咁辛苦得2萬
底薪6-8K 頭3萬數好似拆15%
如果你講既野係真既
你每個月跑數跑到差唔多8-9萬個月
每個月賣一層樓既數黎
同埋又未見識過咁harsh既行wor
樹大有枯枝 成日鬧aa9前aa9後

有無諗過 係本身還個價低 業主唔接受
或者個aa9本身知道底價 佢地都想賺佣
幫業主晾高個價 佢唔會有多d肉食

有人問佢地點拆數
大行跳bar 10000 10% 30000 15%
細行無底40-50% 10000 就拆5000咁

至於有人話新樓回佣 佢地都好撚慘
等幾個鐘 跟住仲要抽 抽中 買左等兩年後收錢
唔係大行既 要比10%地頭蟲 再回 80%佣
我當你3隻佣 16萬 無左9成 仲要同公司拆 再等兩年

然後又有人話佢地唔值咁多錢 好多野唔洗經agent都得
事實上係架 咁香港既樓
問心個句 300’市區樓 值唔值500萬？
一對巴黎世家幾千蚊起跳 值唔值？

無話值唔值 只係個社會既規則係咁 改唔改變到？
可唔可以叫柏傲莊排8個鐘既人
全部走哂 唔買住 對抗地產霸權 等發展商 滯銷再減價？

Agent係有仆街既 但係最吸血鬼係起樓個堆
唔係賣樓個堆

無良既係地產商

呃人既係aa9

邊個惡毒d？

自己諗

真小人同偽君子分別
搵食姐唔係犯法問心同financial planner/保險經紀真係差唔多，而家好多產品terms可以自己上網睇同買

AA個工作技能同埋知識值唔值得尊重就另一回事

做sales大把工可以做，除左想發達同易入行我睇唔到點解要揀AA唔揀做其他sales

而家先啱啱開始跌
有撚人買樓咩？